{
    "question": "golongan organisme yang berperan dalam menguraikan sisa-sisa jasad mati dari organisme lain dinamakan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jamur/bakteri </p><p></p><p>smg mmbntu jgn lp folow</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>detritifor/pengurai </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>detritifor/ pengurai merupakan mikroorganisme yang terdiri dari fungi,monera dan protista yang mendapatkan nutrisi dengan cara mengurai zat2 organik</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "banjir-rob-adalah-salah-satu-dampak-dari-pemanasan-global-yang-di-959",
            "question": "Banjir rob adalah salah satu dampak dari pemanasan global yang disebabkan oleh ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-naiknya curah hujan</p><p>-naiknya permukaan air laut</p><p>-naiknya permukaan air sungai </p><p>-naiknya permukaan air danau</p><p>-naiknya permukaan air sumur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu.. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "budi-mendorong-gerobak-dengan-ke-2-tangannya-dan-membutuhkan-gaya-229",
            "question": "Budi mendorong gerobak dengan ke-2 tangannya dan membutuhkan gaya sebesar 100 newton bila Luas sebuah telapak tangan adalah 20 M2 maka tekanan yang diberikan Budi pada gerobak adalah sebesar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>P=5 N/m\u00b2</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>P=F/A</p><p>F= gaya yang diberikan</p><p>A= luas permukaan</p><p>P=tekanan</p><p>maka :</p><p>P=100/20</p><p>P=5 N/m\u00b2</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lembah-yg-berada-disisi-kanan-kirinya-dibatasi-tebing-terjal-dise-328",
            "question": "Lembah yg berada disisi kanan kirinya dibatasi tebing terjal disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong>Lembah</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>berada</strong><strong> </strong><strong>di</strong><strong> </strong><strong>sisi</strong><strong> </strong><strong>kanan</strong><strong> </strong><strong>kirinya</strong><strong> </strong><strong>dibatasi</strong><strong> </strong><strong>tebing</strong><strong> </strong><strong>terjal</strong><strong> </strong><strong>itu</strong><strong> </strong><strong>disebut</strong><strong> </strong><strong>NGARAI</strong></p><p></p><p><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>tetap</strong><strong> </strong><strong>semangat</strong><strong> </strong><strong>belajar</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kamu-hanya-mempunyai-cukup-uang-untuk-membeli-satu-lensa-untuk-ka-547",
            "question": "Kamu hanya mempunyai cukup uang untuk membeli satu lensa untuk kamera kamu. Jelaskan tipe lensa apakah yang akan paling berguna!    Tolong bantu jawab yaaa soalnya besok terakhir dikumpulkan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lemsa prima</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau slh.....</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-akan-terjadi-jika-semua-planet-sejajar-jelaskan-terima-342",
            "question": "Apa yang akan terjadi jika semua planet sejajar jelaskan.    terima kasih yg sudah jawab ini soalnnya untuk pribadi sih\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jika semua planet sejajar planet yg paling belakang tdk bisa mendapat cahaya matahari </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo slh </p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jika posisi semua planet sejajar maka yang akan terjadi fenomena; gravitasi matahari yang dapat memicu terjadinya pergantian musim </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-yang-dialami-gas-pada-ruangan-tertutup-pada-volume-tetap-d-339",
            "question": "Proses yang dialami gas pada ruangan tertutup pada volume tetap disebut...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>aku ga tau ajarin dong</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>gatau</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-radio-bekerja-pada-panjang-gelombang-12m-jika-cepat-ramb-340",
            "question": "Sebuah radio bekerja pada panjang gelombang 1,2m. jika cepat rambat gelombang radio 3000 m/s, stasiun radio tersebut bekerja pada frekuensi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3000/1,2 = 2500</p><p>jadi jawabannya 2500hz</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-yang-akan-dilihat-m-nggunakan-mikroskop-harus-dileta-253",
            "question": "Sebuah benda yang akan dilihat m nggunakan mikroskop harus diletakkan pada",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sebuah benda yang akan dilihat\u00a0dengan\u00a0menggunakan mikroskop harus diletakkan pada\u00a0ruang II lensa objekif untuk mendapatkan bayangan nyata, terbalik, dan diperbesar.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kubus-dengan-panjang-sisi-8-cm-diletakkan-diatas-meja-jika-massa-206",
            "question": "Kubus dengan panjang sisi 8 cm diletakkan diatas meja, jika massa kubus 5 kg, tekanan yang diberikan kubus ke meja sebesar .... (g = 10 m/s2)\u00a0*\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>P = 7812,5 N/m2</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tekanan yang diberikan kubus ke meja adalah</p><p>P = F/A</p><p>P = mg/s^2</p><p>P = (5)(10)/(0,08)^2</p><p>P = 7812,5 N/m2</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "helppp-seorang-anak-berada-diantara-2-tembok-sambil-berteria-648",
            "question": "HELPPP!!!..    Seorang anak berada diantara 2 tembok sambil berteriak. Setelah 1,5 detik kemudian ia mendengar bunyi pantul dari salah satu tembok tersebut dan 0,5 detik berikutnya dia mendengar lagi bunyi pantul yang kedua dari tembok berikutnya. Besar jarak kedua tembok jika cepat rambat bunyi di udara saat itu 340 m/s adalah...\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>s=v\u00d7t\u00f72</p><p>  =340\u00d7(1,5 + 0,5) \u00f72</p><p>  =340\u00d72\u00f72</p><p>  =340\u00d71</p><p>  =340 meter</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}